%!TEX root = bericht.tex
%!TEX TS-options = -shell-escape
%!BIB programm = biber
\documentclass[%
	paper=a4,						% Papiergröße
	fontsize=10,					% Schriftgröße
	DIV=13,							% sorgt für etwas weniger Whitespace – dafür aber für eine Warning!
	BCOR=9mm,						% legt die Bundkorrektur fest, 9mm sind für eine Ringbuchbindung geeignet
	chapterprefix=true,				% Setzt "Kapitel X" vor den eigentlich Titel des Kapitels
	headinclude,					% beziehe die Kopfzeile in Satzspiegelberechnung ein
	footinclude,					% analog für die Fußzeile
	headheight=20.7pt,				% explizite Angabe, um Warning zu vermeiden
	footheight=18pt,				% analog
	headings=optiontoheadandtoc,	% optionalen Parameter von Gliederungsbefehlen auch für Kolumnentitel benutzen
	toc=bibliography,toc=listof,	% Literaturverzeichnis und Listen ins Inhaltsverzeichnis
	ngerman,						% neue deutsche Rechtschreibung
]{scrbook}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%-- Grundlegende Pakete, die früh geladen werden sollten
%----------------------------------------------------------------------------------------
% \usepackage{shellesc}				% prophylaktisch laden, kann Probleme bei -shell-escape verhindern
\usepackage[final]{graphicx}		% zum Einbinden von Grafiken uvm.


%----------------------------------------------------------------------------------------
%-- typografische Verbesserungen, Codierungskram, Schriftwahl und erste Mathepakete
%----------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage[utf8]{inputenc}							% Codierung des Inputs festlegen
\usepackage[oldstyle]{XCharter}						% Charter als Roman-Font festlegen 
\usepackage[scale=0.90]{sourcecodepro}				% Adobe Source Code als Sans und Mono-Font festlegen
\usepackage[scale=1.00]{sourcesanspro}
\usepackage[T1]{fontenc}							% "moderne" Fontkodierung benutzung
\usepackage{textcomp} 								% verhindert evt. ein paar Fehler bei den Fonts
\usepackage[newcommands]{ragged2e} 					% besserer Flattersatz
\usepackage{mathtools}								% erweiterte Version von "amsmath"
\usepackage[bigdelims]{newtxmath} 					% Mathe Schriftart festlegen
\usepackage{fontawesome}							% 
\usepackage{babel}									% Die Sprache wird durch die Option von \documentclass gesetzt
\usepackage[
	babel=true,
	final,
	tracking=smallcaps
]{microtype} 										% Typografische Verbesserungen (siehe Docu)
\SetTracking{ encoding = *, shape = sc}{ 45 } 		% aktiviert ein nicht übertriebenes Tracking von SmallCaps
\DisableLigatures{encoding = T1, family = tt* } 	% deaktiviere alle Ligaturen für Mono-Spacing-Fonts
%----------------------------------------------------------------------------------------


%----------------------------------------------------------------------------------------
%-- Konfiguration von Farben
%----------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage[usenames,x11names,final]{xcolor} 	% Optionen definieren zusätzliche Farben (siehe Dokumentation)

% eigene Farben – für konsistentes Layout nur wenige benutzen, die hier zentral definiert werden!
\definecolor{light_gray}{gray}{0.6}
\definecolor{blackberry}{rgb}{0.53, 0.0, 0.25}
\definecolor{FB_blue}{RGB}{60,89,153} 			% sollte das Blau aus dem FB10-Logo sein
%----------------------------------------------------------------------------------------


%----------------------------------------------------------------------------------------
%-- Einrichtung von TikZ (für Diagramme etc.)
%----------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes.geometric}
\usetikzlibrary{arrows.meta}			% neue Arrow-Lib statt der veralteten!
%----------------------------------------------------------------------------------------


%----------------------------------------------------------------------------------------
%-- Kopf- und Fußzeilen und allgemeine KOMO-Skript Formatierung
%----------------------------------------------------------------------------------------
\addtokomafont{chapter}{\Huge}					% kleine Anpassungen einzelner Layoutelemente
\addtokomafont{chapterprefix}{\LARGE\rmfamily\scshape}
\addtokomafont{captionlabel}{\sffamily\bfseries}
\usepackage[%
	headsepline=1pt,
	automark,
	draft=false,
]{scrlayer-scrpage}									% zum Bearbeiten von Kopf- und Fußzeilen
\pagestyle{scrheadings}								% benutze den dazugehörigen pagestyle

% Anpassungen der Kopf und Fußzeilen (Logo und Titel des Berichts etc.)
\ohead{\includegraphics[height=0.6 cm,keepaspectratio]{Bilder/wwulogo.pdf}}
\ihead{\rule{0cm}{0.6cm}\headmark}
\ofoot*{\Large\sffamily\thepage}
\ifoot{\color{light_gray}Algorithmen für Content-Management-Systeme}
%----------------------------------------------------------------------------------------


%----------------------------------------------------------------------------------------
%-- Satzspiegel neu berechnen (empfehlenswert nach allen bisherigen Paketen)
%----------------------------------------------------------------------------------------
\flushbottom			% richte die untersten Zeilen einer Doppelseite aneinander aus
\KOMAoptions{DIV=last}
%----------------------------------------------------------------------------------------


%----------------------------------------------------------------------------------------
%-- für git Infos (hier ist shell-escape nötig!)
%----------------------------------------------------------------------------------------
\makeatletter
\immediate\write18{git log -1 -g --pretty=format:"\@backslashchar gdef\@backslashchar GITHash{\@percentchar h}\@percentchar n \@backslashchar gdef\@backslashchar GITDate{\@percentchar ad}\@percentchar n \@backslashchar gdef\@backslashchar GITBranch{\@percentchar D}" --date=short > temp.dat }
\makeatother
\input{temp.dat}
\newcommand{\gitinfo}{%
	\thispagestyle{empty}
	\mbox{ }
	\vfill
	\begin{tabular}{cl}
		\multicolumn{2}{l}{Git-Informationen:} \\[5pt]
		\faHistory & \large \texttt{\GITHash} \\
		\faCalendar & \GITDate 
	\end{tabular}\newpage
}
%----------------------------------------------------------------------------------------


%----------------------------------------------------------------------------------------
%-- Konfiguration von Biblatex (hier wird nicht das alte bibtex benutzt!)
%----------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage[%
	backend=biber,
	sortlocale=auto,
	natbib,
	hyperref,
	backref,
	style=alphabetic,
]{biblatex}

% Familiennamen in Small Caps setzen
\renewcommand*{\mkbibnamefamily}[1]{%
  \ifmknamesc{\textsc{#1}}{#1}}

\renewcommand*{\mkbibnameprefix}[1]{%
  \ifboolexpr{ test {\ifmknamesc} and test {\ifuseprefix} }
    {\textsc{#1}}
    {#1}}

\def\ifmknamesc{%
  \ifboolexpr{ test {\ifcurrentname{labelname}}
               or test {\ifcurrentname{author}}
               or ( test {\ifnameundef{author}} and test {\ifcurrentname{editor}} ) }}
			   
\addbibresource{quellen.bib}		% .BIB-Datei einlesen
%----------------------------------------------------------------------------------------


%----------------------------------------------------------------------------------------
%-- Listings (hier wird minted benutzt -> shell-escape!)
%----------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{tcolorbox} 			% Paket für "schöne Boxen" (basiert auf TikZ)
\tcbuselibrary{breakable}		% für lange Listings sollten Umbrüche möglich sein
\tcbuselibrary{listingsutf8}	% wird wegen einem Makro trotz minted benötig!
\tcbuselibrary{skins}			% damit "enhanced" verfügbar ist
\tcbuselibrary{xparse}			% Zur Definition der Befehle notwendig

% -- Befehl zum Parsen eines Dateipfades
\makeatletter
\DeclareRobustCommand{\filename}[1]{%
	\begingroup
		% \lstname seems to change hyphens into \textendash
		\def\textendash{-}%
		\filename@parse{#1}%
		\edef\filename@base{\detokenize\expandafter{\filename@base}}%
		\texttt{\filename@base.\filename@ext}%
	\endgroup
}
\makeatother

\usepackage[draft=false]{minted} 	% minted laden & konfigurieren siehe Docu für Details
\tcbuselibrary{minted}
\setminted{%
	style=default,
	fontsize=\footnotesize,
	breaklines,
	breakanywhere=false,
	breakbytoken=false,
	breakbytokenanywhere=false,
	breakafter={.,},
	autogobble,
	numbers=left,
	numbersep=3mm,
	tabsize=4,
}
\setmintedinline{%
	fontsize=\normalsize,
	numbers=none,
	numbersep=12pt,
	tabsize=8,
}
\renewcommand{\listoflistingscaption}{Liste der Listings}	% deutsche Bezeichnung benutzen

% -- definiere zunächst "inline" Befehle, lässt sich um weitere Sprachen beliebig erweitern
\newmintinline[code]{text}{}		% kein farbliches Highlighting, aber "_" etc. entschärft 
\newmintinline[inlineJava]{java}{}
\newmintinline[inlineSQL]{sql}{}
\newmintinline[inlineXML]{xml}{}
\newmintinline[inlineHTML]{html}{}

% -- grundlegende tcolorbox anlegen
\AtBeginDocument{%
\newtcbinputlisting[%		 grundlegender \inputCode Befehl, siehe tcolorbox docu für Optionen
	blend into=listings,
	]{\inputCode}[3][]{%
	listing file={#2},
	listing engine=minted,
	breakable,
	enhanced,
	listing only,
	boxsep=1mm,
	left=6mm,right=1mm,
	lefttitle=.4mm,
	blend before title code={\faCode\ {\bfseries ##1.:}\ },
	overlay={\begin{tcbclipinterior}\fill[black!15!white] (frame.south west) rectangle ([xshift=6mm]frame.north west);\end{tcbclipinterior}}
	top=0mm,bottom=.7mm,
	label type=listing,
	beforeafter skip=12pt plus 4pt minus 2pt,
	title=#3,#1
}
\newtcolorbox[blend into=listings]{mybox}[2][]{% 	für eine "SideBySide"-Listing -> exotisch
	enhanced,
	boxsep=1mm,
	left=4mm,right=1mm,
	lefttitle=1mm,
	top=1mm,bottom=.5mm,
	label type=listing,
	sidebyside align=top,
	sidebyside gap=8mm,
	segmentation style=solid,
	#1,
	title=#2,
}
}
\DeclareDocumentCommand{\inputGeneric}{ O{} O{} o m m}{%	generische Input-Befehl (um den Code hier leserlicher zu machen)
	\IfNoValueTF{#3}%
	{\inputCode[minted options={#2},minted language=#5,#1]{#4}{\filename{#4}}}
	{\inputCode[minted options={#2},minted language=#5,#1]{#4}{#3}}%
}
% einzelne Befehle für jede Sprache (nicht zwinged notwendig, aber mMn sauberer) 
\DeclareDocumentCommand{\inputJava}{ O{} O{} o m }{%
	\inputGeneric[#1][#2][#3]{#4}{java}%
}
\DeclareDocumentCommand{\inputXML}{ O{} O{} o m }{%
	\inputGeneric[#1][#2][#3]{#4}{xml}%
}
\DeclareDocumentCommand{\inputHTML}{ O{} O{} o m }{%
	\inputGeneric[#1][#2][#3]{#4}{html}%
}
\DeclareDocumentCommand{\inputSQL}{ O{} O{} o m }{%
	\inputGeneric[#1][#2][#3]{#4}{sql}%
}
\DeclareDocumentCommand{\inputBash}{ O{} O{} o m }{%
	\inputGeneric[#1][#2][#3]{#4}{bash}%
}
\DeclareDocumentCommand{\inputJSON}{ O{} O{} o m }{%
	\inputGeneric[#1][#2][#3]{#4}{json}%
}
\DeclareDocumentCommand{\inputJS}{ O{} O{} o m }{%
	\inputGeneric[#1][#2][#3]{#4}{javascript}%
}
\DeclareDocumentCommand{\inputText}{ O{} O{} o m }{%
	\inputGeneric[#1][#2][#3]{#4}{text}%
}
%----------------------------------------------------------------------------------------


%----------------------------------------------------------------------------------------
%-- Konfiguration von Hyperref (für Hyperlinks in der PDF)
%----------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage[%
	hidelinks,
	pdfpagelabels,
	bookmarksopen=true,
	bookmarksnumbered=true,
	linkcolor=black,
	urlcolor=SkyBlue2,
	plainpages=false,
	pagebackref,
	citecolor=black,
	hypertexnames=true,
	pdfborderstyle={/S/U},
	linkbordercolor=SkyBlue2,
	colorlinks=false,
	final,
	backref=false,
	pdfencoding=auto]{hyperref}
\hypersetup{final}
%----------------------------------------------------------------------------------------
	
	
%-- Schöne Emailadressen setzen (nach http://tex.stackexchange.com/a/663/67086)
%----------------------------------------------------------------------------------------
\catcode`\_=11\relax
\newcommand\email[1]{\_email #1\q_nil}
\def\_email#1@#2\q_nil{%
  \href{mailto:#1@#2}{{\emailfont #1\emailampersat #2}}
}
\newcommand\emailfont{\ttfamily}
\newcommand\emailampersat{{\fontsize{10.9pt}{12pt}\selectfont\sffamily@}}
\catcode`\_=8\relax
%----------------------------------------------------------------------------------------

%-- Marginnotes und Todos
%----------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage[fulladjust]{marginnote}						% für kleine Anmerkungen im äußeren Seitenrand
\renewcommand*{\marginfont}{\itshape\footnotesize}		% Schriftart für diese Anmerkungen
\usepackage[%
	textsize=small,
	obeyDraft,
	color=Red1!80!OrangeRed1!80,
]{todonotes}											% Für \todo{...} Befehl
\renewcommand*{\raggedleftmarginnote}{\RaggedLeft}		% Umbrüche in marginnotes verbessern
\renewcommand*{\raggedrightmarginnote}{\RaggedRight}
\deffootnote[1.5em]{1.5em}{1.5em}{\textsuperscript{\thefootnotemark}\ } % extra Leerzeichen in Fußnote
%----------------------------------------------------------------------------------------

%-- Für Auflistungen und Tabellen
%----------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{multicol}					% für mehrzeiligen Text (insb. Listen)
\usepackage[shortlabels]{enumitem}		% zum einfachen Anpassen von Listen
\setlist{itemsep=0pt}					% Listen etwas "enger" gestalten
\setlist[enumerate]{font=\bfseries}		% Zahl nummerierte Listen fett
\setlist[description]{font=\bfseries}	% Label von "description"-Listen fett
\usepackage{tabularx}					% erweiterte Funktionalität für Tabellen
\usepackage{booktabs}					% stark verbesserte horizontale(!) Linien in Tabellen
\usepackage{longtable}					% für Tabellen, die über eine Seite hinausgehen
%----------------------------------------------------------------------------------------

%-- Für Abbildungen (Figures)
%----------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage[caption=false]{subfig}		% Um Figures in mehrere "Subfigs" aufteilen zu können
\captionsetup[subfigure]{subrefformat=simple,labelformat=simple,listofformat=subsimple}
\renewcommand\thesubfigure{(\alph{subfigure})}	% Counter konsistent ausgeben
%----------------------------------------------------------------------------------------


%-- für eine sortierte Liste, 
%-- nach http://tex.stackexchange.com/questions/121489/alphabetically-display-the-items-in-itemize?lq=1
%----------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{datatool}		% http://ctan.org/pkg/datatool
\newcommand{\sortitem}[2][\relax]{%
  \DTLnewrow{list}% Create a new entry
  \ifx#1\relax
    \DTLnewdbentry{list}{sortlabel}{#2}% Add entry sortlabel (no optional argument)
  \else
    \DTLnewdbentry{list}{sortlabel}{#1}% Add entry sortlabel (optional argument)
  \fi%
  \DTLnewdbentry{list}{description}{#2}% Add entry description
}
\newenvironment{sortedlist}{%
  \DTLifdbexists{list}{\DTLcleardb{list}}{\DTLnewdb{list}}% Create new/discard old list
}{%
  \DTLsort{sortlabel}{list}% Sort list
  \begin{itemize}%
    \DTLforeach*{list}{\theDesc=description}{%
      \item \theDesc}% Print each item
  \end{itemize}%
}
\newcommand{\nameitem}[3]{\sortitem[#2]{{\large#1 \textsc{#2}}, {\normalsize\email{#3}}}}
%----------------------------------------------------------------------------------------

%-- Um Autoren abschnittsweise angeben zu können
%----------------------------------------------------------------------------------------
\DTLnewdb{authors}
\renewcommand{\dtlheaderformat}[1]{\null\textbf{#1}\null}
\renewcommand{\dtldisplayafterhead}{\midrule}
\renewcommand{\dtldisplaystarttab}{\toprule}
\renewcommand{\dtldisplayendtab}{\tabularnewline \bottomrule}
\NewDocumentCommand{\Chapter}{m m m m}{%
	\chapter{#1}\vskip-1.8em%
	\label{#4}%
	\DTLnewrow{authors}%
	\DTLnewdbentry{authors}{Abschnitt}{#1}%
	\DTLnewdbentry{authors}{Autor}{#2}%
	\DTLnewdbentry{authors}{Review}{#3}%
	\DTLnewdbentry{authors}{Label}{#4}
	{\large\textsf{\textbf{Autor:}}\ \textit{#2} \quad \textsf{\textbf{Review:}}\ \textit{#3}}\\[1em]%
	}
\NewDocumentCommand{\Section}{m m m m}{%
	\section{#1}\vskip-1em%
	\label{#4}%
	\DTLnewrow{authors}%
	\DTLnewdbentry{authors}{Abschnitt}{#1}%
	\DTLnewdbentry{authors}{Autor}{#2}%
	\DTLnewdbentry{authors}{Review}{#3}%
	\DTLnewdbentry{authors}{Label}{#4}
	\textsf{\textbf{Autor:}}\ \textit{#2} \quad \textsf{\textbf{Review:}}\ \textit{#3}\\*[1em]%
	}
\NewDocumentCommand{\SectionW}{m m m m}{%
	\section{#1}\vskip-1em%
	\label{#4}%
	\DTLnewrow{authors}%
	\DTLnewdbentry{authors}{Abschnitt}{#1}%
	\DTLnewdbentry{authors}{Autor}{#2}%
	\DTLnewdbentry{authors}{Review}{#3}%
	\DTLnewdbentry{authors}{Label}{#4}
	\textsf{\textbf{Autorin:}}\ \textit{#2} \quad \textsf{\textbf{Review:}}\ \textit{#3}\\*[1em]%
	}
\NewDocumentCommand{\Subsection}{m m m m}{%
	\subsection{#1}\vskip-.8em%
	\label{#4}%
	\DTLnewrow{authors}%
	\DTLnewdbentry{authors}{Abschnitt}{#1}%
	\DTLnewdbentry{authors}{Autor}{#2}%
	\DTLnewdbentry{authors}{Review}{#3}%
	\DTLnewdbentry{authors}{Label}{#4}
	\textsf{\textbf{Autor:}}\ \textit{#2} \quad \textsf{\textbf{Review:}}\ \textit{#3}\\*[1em]%
	}
\NewDocumentCommand{\SubsectionW}{s m m m m}{%
	\IfBooleanTF#1{\subsection*{#2}}{\subsection{#2}}\vskip-.8em%
	\label{#5}%
	\DTLnewrow{authors}%
	\DTLnewdbentry{authors}{Abschnitt}{#2}%
	\DTLnewdbentry{authors}{Autor}{#3}%
	\DTLnewdbentry{authors}{Review}{#4}%
	\DTLnewdbentry{authors}{Label}{#5}
	\textsf{\textbf{Autorin:}}\ \textit{#3} \quad \textsf{\textbf{Review:}}\ \textit{#4}\\*[1em]%
	}
	
\newcommand{\Authorlist}{%
	%-- sortiere die Tabelle alphabetisch nach der Spalte der Autoren
	\dtlsort{Autor}{authors}{\dtlcompare}
	\global\def\OldAutor{foo}
	\begin{longtable}[c]{lr@{~}>{\raggedright}p{0.42\textwidth}lr}
		\caption*{\large Übersicht der Autorinnen und Autoren sortiert nach Name}\\[1ex]
		\toprule
		\sffamily\textbf{Autorin/Autor} & \multicolumn{2}{l}{\sffamily\textbf{Abschnitt}} & \sffamily\textbf{Review durch} & \sffamily\textbf{S.}\\\midrule\endfirsthead
		\caption*{Übersicht der Autorinnen und Autoren (fortgesetzt)}\\[1ex]
		\toprule
		\sffamily\textbf{Autorin/Autor} & \multicolumn{2}{l}{\sffamily\textbf{Abschnitt}} & \sffamily\textbf{Review durch} & \sffamily\textbf{S.}\\\midrule\endhead
		\bottomrule\endfoot
		\DTLforeach*{authors}{\Abschnitt=Abschnitt,\Autor=Autor,\Review=Review,\Label=Label}{%
		\ifthenelse{\equal{\OldAutor}{\Autor}}{}{\DTLiffirstrow{}{\rule{0pt}{1.4em}}\Autor}\global\let\OldAutor\Autor & \ref{\Label} & \Abschnitt & \Review & \pageref{\Label}\DTLiflastrow{}{\\}%
		}%
	\end{longtable}
}
%----------------------------------------------------------------------------------------


%----------------------------------------------------------------------------------------
%-- Einbindung der Protokolle 
%----------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{pgffor}						% für eine for-Schleife
\input{Protokolle/protokolle}%
\newcommand{\inputProtokolle}{%
	\foreach \f in \protokollListe {%
		\input{Protokolle/\f.tex}%
		\newpage%
	}%
}
%----------------------------------------------------------------------------------------


%----------------------------------------------------------------------------------------
%-- Inhaltsverzeichnis verbessern
%----------------------------------------------------------------------------------------
% \usepackage[tocindentauto]{tocstyle}
% \usetocstyle{KOMAlike}	
%----------------------------------------------------------------------------------------


%----------------------------------------------------------------------------------------
%-- Für intelligente Referenzen
%----------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage[nameinlink]{cleveref}
%----------------------------------------------------------------------------------------


%----------------------------------------------------------------------------------------
%-- Kurzbefehle einlesen
%----------------------------------------------------------------------------------------
\input{shorthands.tex}
%----------------------------------------------------------------------------------------


%----------------------------------------------------------------------------------------
%-- aus Kompatibilitätsgründen hinten
%----------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{ellipsis}					% besseres Spacing von Punkten
\usepackage[german=quotes]{csquotes}	% für korrektes Anführungszeichen
%----------------------------------------------------------------------------------------
